香港人可唔可以唔好再搶台灣口罩

老實講宜家台灣好多地方口罩都比人掃晒
你地網上掃去旅行又掃同大陸人有咩分別？

有！大陸人會囤積居奇！

香港大把人買黎炒
再講就算你係自用就可以搶人地地方口罩？
用你邏輯如果大陸人自用咁佢地都可以黎搶咁話？

真心問 你點知搶台灣口罩 一定係香港人

咁你點知無

冇人話一定係 宜家我只係針對香港人
但你睇出面po就知好多人去台灣買/旅行買
台灣宜家限制口罩出口真係做得好好

考左4次Dse然後去野雞大學
樓豬智商有限

織材料製口罩管制出口，籲請出口業者注意
發布單位：關務署秘書室
因應武漢肺炎疫情持續升溫，為確保口罩供應國內所需，及確保國人健康，經濟部已於本(109)年1月23日公告，自109年1月24日起至109年2月23日止，為期1個月的期間，CCC6307.90.50.10-6「紡織材料製口罩，過濾效果94%及以上者」及CCC6307.90.50.20-4「其他紡織材料製口罩」管制出口。為了實施該項管制措施，關務署自生效日起，對申報該二項稅號未申報輸出許可證號將不予收單，並加強審核出口報單，以確保口罩供應國內需求及國人健康。倘經海關查獲虛報屬公告不准出口之貨物，將不准出口，並由海關依規定處理。
新聞稿聯絡人：游象洋副組長
聯絡電話：0918492620
上版日期：109-01-23

有好大分別，強國人會買來炒。

睇當地物價就知咩事

搶咩野？
有畀錢買架波

拉 垃圾post

水貨客佢哋又搶咩野？
有畀錢買架波

尋日先見到操普通話人士喺台灣拎紙箱買口罩

大陸人冇比錢買奶粉？

咁你點知有

生意係咁架啦
有咩問題？

樓主連自用都唔俾喎

上hktvmall買台灣製造嘅口罩算唔算

樓主嘅高見係？

咁香港人唔好怪大陸人落黎搶物資啦

笑死
不嬲都話支那 支港 本同一家
都唔知有咩好優越

講到香港有口罩買咁

去台灣讀大學 無心機讀書

拉
不推文回覆

啱啱打機問台灣人 佢地話周街都係 冇？

我智商有80但你因人廢言就冇道理

限制左出口啦台灣

你真係on9
政府把關問題啦
你怪商家？
台灣都限制左出口口罩啦

老老實實
真係有香港人去旅行一箱箱買？
之前香港買見人都係幾盒自用

日本有,台灣唔清楚

Exactly
台灣政府唔會放任中國/香港人入境
但香港政府會放任中國人入境

拉

無罪假定論

台灣地方幾大香港地方幾大啊？
大陸地方幾大香港地方又幾大啊？
香港丁咁少人有冇辦法搶到台灣物價上漲啊屌你老母
弱智就返大陸共享黨榮耀啦

搶台灣口罩唔一定就係香港人
但一定有好多香港人搶緊

你既論點究竟係咩

外地人 唔准 買 本地野？

你要屌就屌買黎炒果班
買合理數量黎自用 我睇唔出有咩問題

關你撚事咩

佢無證據就亂咬人
唔好咁啦

兩個星期前去台灣旅行買咗600個口罩返香港自用
台灣25蚊港幣一盒 有50個 仲要係符合台灣國家標準
好撚抵屌

做乜唔搶左佢？佢地都唔撚識報警既

因為條友講緊台式普通話我估係台灣人

1.台灣2400萬人口 香港700-800萬人口

2.經濟部表示，目前國內的外科口罩產能，合計每日188萬片，最高產能可達244萬片。平時國內的外科口罩需求，包括一般消費者及醫療院所，其中消費者需求量為每日50萬片，另醫療院所需求量約為每日80萬片。以國內生產數量，可充分滿足國內市場。另衛福部目前儲備4,500萬片外科口罩，亦已於第一時間配合釋出，請國人安心

一個人一日最少換一個口罩
點解你覺得香港人冇可能影響到台灣？

笑撚左 拉

大佬呀 見到平 又有需要用 點可能唔買呀
唔通返香港先撲口罩等死咩
適可而止最重要 唔炒賣 夠用就得

一個人一個月用一盒 一家四口一個月就要四盒㗎喇，口戴係去得好快。買十盒一家人先用到二個幾月咋，你估好多？

自己都唔夠用，拎去炒果d仆街仔死左去算啦。

買合理數量就好，唔會大手入貨

去台灣買600個自用好合理啦
一日換兩個口罩都只係夠用一年

台式普通話?
普通話同國語好易分別?
你講緊咩?

無數據無得討論

我講國語呢度有人明咩

關你撚事 我係要買佢啲口罩

我屋企一家五口 一個星期多啲都用咗一盒啦
Onjj

樓主讀屎片

幫推十下！

「突發」四個醫療工會不排除於初四後發起工業行動！(終極整合）

咪撚就係。
大陸人係大陸有奶粉買都要落黎香港買。

人地政府識地限武漢人入境
香港政府識既話洗咁樣搶？

三次加埋都冇廿分 應該真係弱智

我智商雖然得80但你地因人廢言唔顯得地比較有道理

自用就係返香港買
你要用人地都要用

咁你覺得搶口罩嘅人有幾多會上連登

比佢考夠5次啦 希望同分

一箱日日自用好快冇晒㗎咋
唔一定係炒

人地有出口限制，留返夠俾國民用
點同香港d藥房一箱箱賣比大陸人

人哋都唔畀出口
你留返喺台灣唔出境自用

佢有多賣比我哋有咩問題我哋就係信唔過大陸d口罩先買台灣姐，我哋有屌佢限制咩台灣唔夠口罩既咪出聲囉，我相信佢發公告後甚至唔洗限制都無真。香港人買

你攞我哋同一邊話香港廢一邊買香港野，香港唔賣比佢就屌香港老母既支那人一齊講真係難聽過粗口，你到底係咪香港人？連香港人係咩性格都唔知

一句講哂，買嚟自用都唔知有咩好嘈，你話買嚟炒就祝佢肺炎啫

無錯 炒賣就一定係死全家㗎啦
買嚟自用保平安無錯㗎

網購都唔俾惡過狗。我網購有冇係條街分貨呀

咁嗰啲仆街冚家剷啫，
政府膠官夠係香港人，
你覺唔覺得同佢一樣?
用唔同方法買夠自己用，
唔拎嚟炒賣，有咩問題?

讀屎片就折埋啦 死臭雞
話緊你啊 望

你xxxx同 大陸人/共產黨/政府/黑警 有咩分別

標準答案：冇 你吹呀？

我只用香港貨

條友cls
基本demand & supply都唔撚識喺度吠冇撚腦到咁

啱呀
香港人買唔到口罩就應該留係香港乖乖等死
去咩其他地方買口罩

宜家喺台灣
準備大手入貨 吹咩

樓主有何高見？

樓主請問應該係邊度買香港口罩？ 咩牌子？ 邊間廠？

你唔好咁啦
真係好好笑

香港要入口口罩，比台灣難
完

一句講灑我非常尊重台灣所有決定，佢唔夠，唔比出口，我無怨言，都唔會諗䀆辦法繞過法例，但佢一日仲可以賣，我點解唔可以買？定係你覺得佢開放出來賣我唔買支那人都唔會買，可以留返比台灣

笑到停唔到 好撚mean

香港好明顯高危過台灣好多啦，高鐵港珠澳大橋直送。我地網購台灣口罩，台灣都可以網購其他地方口罩。

無，因為佢話我哋同支那一樣，我點解要尊重佢

吹呀

屌科技大樓

唔計埋 中国 落去？

你都白撚癡，有乜證據點知係香港人買

不嬲大家都係中國人啦

香港人係唔會炒口罩 就算炒都係藍屍

台灣自家有生產 唔夠加到夠
香港人唔買得哂咁多

香港唔同 乜製造都冇

樓主
想問問你香港唔買台灣
又唔買大陸
仲有咩產地揀？

同埋唔好同奶粉比
大陸自己有奶粉
日日話自己強国
但要落嚟掃奶粉
個情況差好遠

仲有人地民主國家嚟架
咪撚睇少人地國策啦
你估人地好似香港咁無限接收垃圾咩

人地一影響台灣本地人安全
就會自然出政策保障返國民利益同安全啦
使撚你去管人地買賣咩

係咪喺香港買假貨捱炒價先叫啱
咁你去旅行係咪咩都唔買

日本大把 我日日去都見到有一兩箱咁買

你估台灣政府係港共咩
人地政府見口罩唔夠用一定會禁止出口啦

日本政府同理
正常政府一定保障左自己國民先

仲要學自動波既

大把香港人口講一套，身做一套啦
有朋友發開夢都照掃口罩話買黎炒

On9

因為香港自己少做外科口罩

台灣算啦 香港人條命值錢d

大陸人喺香港走私返上去

香港人係正當途徑

on9仔 冇撚腦 亂屌香港人 弱智就咪開po啦

分化撚
Blocked

搶你老母咩
唔洗比錢？

見啲人係Facebook 開post台灣代購口罩

照我所知四大超商都有齊貨 任買

唔通喺香港食幾倍炒價買？一係就100蚊內買咗啲冇用嘅口罩
冇靚口罩用，想大家一齊肺炎死？

檢討下自己識D咩朋友

已經冇乜
利申一講炒就屌柒佢，又要屌棍頭，又要學棍頭

人血饅頭祝你快啲中武漢肺炎

點為之合理 我一家四口加埋總共買咗12盒 而家有少少內疚...